80後城巴靚女車長剛出更 飲食業轉行揸巴士 蝦碌幸市民無鬧

城巴新聘請的女車長劉家穎。(黃雅盈攝)
平時搭巴士市民可能未必會留意車長，但近期不少市民都發現城巴有位年輕靚女車長。城巴車長劉家穎「新車落地」6日已經備受關注，她接受《香港01》訪問時表示，自己從飲食業轉行，在考到巴士牌後就嘗試投考車長，近幾日收到不少市民鼓勵，會繼續努力做好車長的工作。
現時搭巴士不難見到女車長，但要遇到年輕的女車長卻十分難；80後的劉家穎似是時下的年輕女孩，背着小背包、手執一支飲品，小碎步的到站長室報到，講到要做訪問時，她緊張的梳一梳前額劉海，始娓娓道出加入城巴的故事：「我喺飲食業工作咗10年後，想換一換環境，所以喺考到車牌3年後再考巴士牌，於是就決定到城巴應徵做女車長，之後又好好彩咁獲聘。」

「其實我本身係一個叫四個轆嘅車會幹事，好鍾意揸車，但就無話特別鍾意巴士㗎，但就係考到個牌想試吓做車長，依家做咗6日都覺得幾好，啲師兄都對我好好，有時可能趕唔切埋站都會主動幫我。」劉家穎笑言。
師傅教用女性技巧駕駛

記者及後亦有乘坐她駕駛的789線，途中不乏彎位，但車途都十分平穩、不會急停，在上落客的時候不會有顛簸的感覺。家穎稱全靠師傅教得好：「我師傅教得我好好，用一個女車長揸車嘅方法嚟教，教我捽軚咁，所以我自己都唔會太辛苦，暫時揸都無咩大問題。」

駕駛沒有難度，又有什麼考到家穎呢？「依家返夜更都無問題嘅，但收工嗰時自己揸返站，有次聽到有貓同老鼠叫，真係好驚仲搵師兄同我上車睇，原來先發現係個電視（buzplay)出聲。」她又提到一次「蝦碌」經過：「有次我好緊張，顧住開門唔記得撳落車門個掣，好彩乘客都好好提我無鬧我。」
市民熱情對待 家穎：好開心

雖然家穎只展開車長生涯的第6日，但引來了一眾網民關注，記者在巴士站現場觀察所見，有男車長特地放工過來一睹其風采，更稱「佢好出名㗎、靚女嘛」，同時亦有數名巴士迷特地坐家穎車，更有乘客拿出手機拍照留念。

面對市民的熱愛，家穎自言好開心：「其實我喺車廠學緊車嗰時，已經有啲人特登過嚟睇，呢幾日都有啲乘客會同我打氣，我都好開心無諗過大家咁熱情，我會繼續加油。」說畢後，家穎又急忙的跳上巴士準備開展下一趟車程。
城巴新巴發言人表示，基於私隱理由，不便透露家穎的資料，指城巴新巴現時聘有3700多名全職車長，當中女性車長佔2%，即約74人。

靚真係大曬 做巴士司機都有人報導

閃光燈個位

有幾分似阿Gi 但真心幾靚女下

yes

呢個世界就係咁

有之前果位巴打個POST?
想睇多次LOL

[有圖]城巴正女司機

阿穎化妝開工，雙手塗了藍色指甲油，與藍色車長制服「襯到絶」。她坦言自己是貪靚的女仔，對於巴士迷蜂擁拍照，阿穎會望鏡頭報以甜美笑容。她說試過有人疑想偷拍，卻忘了關閃光燈，其實她並不介意，大家開心：

但最重要『影得我靚d』，唔好影到我『咁樣衰』，下次最好去光一點的地方拍照，效果較好。

老老實實，唔係多得o個位巴打。女車長應該未有咁快上到位

正

笑到仆街

on9巴打

其實係咪佢 業餘unwire

日日放假去坐巴士

好靚

要出名就係咁簡單

所以我咪貼佢d新聞出黎
等大家唔洗比佢賺click rate

笑死

好快轉到工唔使渣車

指甲油

明拍巴打

閃光燈偷拍笑死

都算佢無忘恩負義

靚過好多tbb 女星

果位巴打真係經撚典

笑到我

食緊飯呀屌
真係噴左出黎

連登經典

痴線

閃光燈圖

又bin c

城巴pr
將計就計

偷拍開閃光燈

偷拍巴打名留菁史

偷拍條友柒到

柒撚到

如果係一個肥仔出更.......

hk01 成日搵料

靚仔靚女真係唔同d

笑到痴咗線

之前搭過程九巴個司機都好靚女

IG/FB ?

咁都上咗報

已經成功留下印象

閃光燈

幾靚女
呢幾張相就唔似韓毓霞喇

呢招勁呀

笑死
果然俾人發現左

個位巴打可以去馬

佢條線經邊度嫁?

有冇人知呀

去藍灣半島就一定見到

開閃光燈個位巴打

靚真係大哂

780 789都見過

閃光燈巴打

玩多場

789

屌
真係借刀博上報

忘了關閃光燈

話佢影得樣衰

之前仲有人話係中年阿嬸

咁靚女走去揸巴士，真係吹脹

唔係美女

老屎忽：屌 咩你咁蠢架
到底要講幾多次
唔好次次都要我講一步做一步

美女

用女性駕駛方式就得
唔緊要 慢慢來

可惜揸巴士唔洗揸波棍

80後最大都37

借枝俾佢用又點話

on9巴打
btw 捽軚

笑到仆街
今次明拍巴打真係名留青史，俾後世敬仰

呢d年紀好撚大食

真正靚女
9影都靚

好正
性格好似好好，唔似港女

但要受咁多目光，多數好快唔做

支那01不如直接叫連登新聞網啦

好柒明拍

連登仔又一代表作 閃光燈偷拍

之前10a果個

搽呢啲指甲油好姣

柒到上報紙

感覺好快唔做

張相個車長望撚實個鏡頭

係好快唔駛再做

點解條片咁樣衰咁既

係咼，點解片同相好似唔同一個人咁

好似唔笑靚d

遲早搞到人頂唔順辭職

媽呀 明拍到上報
好柒

棚牙